伊朗興舔聖門 估計有萬八宗病例

新型冠狀病毒肺炎（COVID-19）向全球擴散，伊朗是中國境外最多死亡病例的國家，國際專家對伊朗疫情規模持懷疑態度，認為實際情況恐怕比官方公佈的要嚴重許多。伊朗當局一直被指防疫不力，政府雖然實行停課及關閉體育館，又呼籲民眾避免前往公共地方，但宗教領袖一直拒絕關閉聖地，包括聖城兼疫區庫姆（Qom）仍然有信徒朝聖，並維持傳統舔聖地的一道聖門，衞生及防疫意識極低。

截至周日為止伊朗官方公佈共有978人確診及54人死亡，但非官方數字相信更加高。英國廣播公司波斯語頻道（BBC Persian）早前指武漢肺炎已在伊朗奪走210條人命，伊朗政府強烈否認；伊朗流亡組織「人民聖戰組織」（People's Mujahedin）則聲稱，國內死亡病例已「突破300」，確診數則高達1.5萬宗。

國際專家也認為伊朗的情況實際上更加嚴重，6名加拿大流行病學家使用數學模型估計，伊朗境內約有1.8萬宗病例，但估算將源自伊朗的其他國家病例也納入其中。研究作者之一、多倫多大學傳染病專家戈查（Isaac Bogoch）說：「當一個國家的疫情蔓延到其他地區時，這個國家的感染負擔恐怕是相當沉重。」

「無國界記者組織」（Reporters Without Borders）上周批評德黑蘭當局處理疫情的方式，指控伊朗政府扼殺有關疫情擴散的新聞。官方數據顯示，伊朗武漢肺炎死亡率超過5.5%，遠高於其他國家。中國死亡率為3.5%，疫情同樣相當嚴重的意大利則為2%。

伊朗自前年被美國實施嚴厲制裁後，當局正致力應付經濟危機，導致國內疫情加劇。法國國際關係暨戰略研究院（French Institute for International and Strategic Affairs）伊朗分析員科維爾（Thierry Coville）說：「為何伊朗不讓班機停飛中國？有個合理的解釋是，中國是最後一批購買伊朗石油的國家之一。他們必須（與中國）維持經濟關係。」

我都想舔靚女聖門

因支而發達 因支而滅亡
真實事例
不錯不錯

舔完聖門就上去見真主

痴撚線

點解班專家懷疑伊朗但就信哂支那
Btw伊朗真係自作孽

香港代表

果然真係natural selection

低鳩能民族抵撚死

如有波斯聖女小門，大家奶唔奶

因為加左人民幣無加伊朗幣

如果係真 美國佬笑到gapgap聲

又話伊斯蘭先知唔食豬好有智慧

連登仔唔怕死

舔聖門

一聽就覺得好咸濕

屌我以為奶閪

睇錯舔肛門
不過舔聖門都已經夠變態

小昭個聖門

見到聖門就諗左其他野

以為聖門有啲隱喻, 例如聖人o既肛門

CLS

係咪佢地宗教習慣用手攞食野所以傳得特別快

利申：我無知

是但一個都仆倒去瀨

其他伊斯蘭國家呢？

佢 lam完
第二個又lam
冇人教佢地D口水有細菌又有病毒既咩

連登從此多個動詞"舔聖門"

美國都未攻打伊朗
伊朗就自作孽自爆埋
侵侵實笑到見牙唔見眼
賠了夫人又折兵 呢個就係親支那下場

奶閪都無咁毒

以為嗰到啲gay佬咁識玩
搞到我想去旅行
佢地咁多蘇
一路吉一路奶又痕又舒服

唔撚係啊

伊朗會唔會就係奶閪行為的發源地？

以為係無國界醫生講嘅……話時話無國界醫生瞓醒未?

支隊友

閪門

清洗劣等人類

信支那即往生

舔共門

馬車ac

佢地打招呼要攬攬錫錫

條友大陸坐監有冇中肺炎

諗起愛爾蘭個巧言石

好玩唔玩
玩奶門

太引人聯想

佢地啲couple唔拖手
但男人手拖手係兄弟嘅表現
透過接觸奶嘢都幾有可能

=>=>

愈親近支那就愈清楚支那有幾唔可信

你睇香港民間最早搶口罩嗌封關
北韓第一個封關 之後俄羅斯

得支朗咁真心膠真係信哂支那

滅國在望

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

聞一聞，格外醒神！索一索，舒筋活絡！舔一舔，魂歸天國！

中愛滋

natural selection
會傳到去政府高層，仲可以輸出去其他國家，又點會得九百幾單咁少

廿年都快到，真經典

佢去左邊 好掛住佢啲片

見到奶肛門已book機票，而家取消

利申：非gay